\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Erinnye}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Unhold (Teufel), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (Ritterrüstung)},
        hit-points  = {153 (18W8+72)},
        speed       = {9 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 16,
        con = 18,
        int = 14,
        wis = 14,
        cha = 18
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +7, Kon +8, Wei +6, Cha +8},
        damage-resistances = {Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Infernalisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 12
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Höllische Waffen}
        Die Waffenangriffe der Erynnie sind magisch und bewirken bei einem Treffer zusätzlich 13 (3W8) Giftschaden (im Angriff enthalten).

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Die Erinnye ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Die Erinnye führt drei Angriffe aus.

        \DndMonsterAction{Langschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 8 (1W8+4) Hiebschaden oder 9 (1W10+4) Hiebschaden bei zweihändiger Führung, plus 13 (3W8) Giftschaden.  Reaktionen

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Langschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=8 (1W8+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=9 (1W10+4),
%      or-dmg-when=bei zweihändiger Führung, plus 13 (3W8) Giftschaden,
%      extra= Reaktionen%    ]
        \DndMonsterAction{Parieren}
        Die Erinnye erhöht ihre RK gegen einen Nahkampfangriff, der sie treffen würde, um 4. Dazu muss die Erinnye den Angreifer sehen können und eine Nahkampfwaffe führen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
